終於發現自己所有問題嘅來源都係盤骨前傾

事緣我喺隔離post見到呢張圖

中撚晒
我駝背而且尾椎特別屈，仲要咁啱近排開始成日覺得頸同腰唔舒服，心諗仆街（利申返，我本身有脊柱側彎，一路以嚟都以為只係側彎問題，同埋平時坐得多又無點樣運動）

即刻試咗下將個pat推前，腰伸番直，去到個肚嘅肌肉有繃緊感為止..
突然發現個肚細咗 平時著裙成日突咗個肚出嚟（肋骨中間個位嚟縮唔到，依家探番下面個肚出嚟整體平咗好多），先明白原來其他人個肚咁平係正常

然後研究到前傾其中一個原因係腹肌太弱，我諗起自己由細到大從嚟都做唔到sit-up 唔係少，係完全做唔到
原來又係同一個原因

就係咁，我諗住開始練返腹肌同後大脾肌
暫時做緊膝頭著地嘅plank
想問問大家有無簡單喺屋企一塊瑜伽墊可以做到嘅動作推介

歡迎圍爐
我唔想中年腰痛到死

搵脊醫啦

其實唔係探返個肚出嚟
而係個胸腔直返所以無再突？

睇脊醫睇得好 佢有張床係幫你嘅盆骨移番啱位

專科好撚貴

呢d要睇幾耐

人既身體係有自然s曲線

幾錢

身體係成世架貴
年齡大左駝背你就死
保險又唔買

大概會要幾錢到

除左練腹
要練埋臀部肌肉

要配合日常生活習慣改變要一排

半年以上㗎 一定五位數字 好多人一世keep住睇當保健 帶身體最重要啊

有冇親友/好fd既fd做保險?
買左保險先

上網睇下D Gym 教學
好多人都教點樣改善

我可能都有

我同樓主差唔多問題，原本一直有去開gym房做下運動
不過因為武肺一已經停左冇去冇點操，但突然五月尾開始上背好緊，下背成日好攰去睇左成個月中醫都得小小改善
最近有fd想減肥就一齊睇hiit片一齊跳下繩 落公園引體上升
就真係改善左上背好鬼緊既問題
依家就差條腰拉鬆反就可能解決到

同你差唔多問題 睇正骨解決左
睇一次 四百蚊 一共要睇四次定五次

本身我背脊拍牆放到成個拳頭
跟coffee做完 好咗好多
訓好咗

中學時期有做過
戴過個膠框
但之後畢咗業不了了之

用保險可以claim到脊醫？如果冇整親脊既話

你淨係前傾問題？

返去試下

我都係
脊椎側彎+盆骨前傾
發現問題之後諗住去做gym練返個core同背 點知就嚟個武肺

脊醫唔係間間保險都得

大把人可以睇就唔好睇coffee隻藍屍啦

我又係因為武肺喺屋企摺多咗嚴重咗

去睇醫生。方津生

真係好撚貴，睇一次做手法治療2k, 一week一次

唔好做sit up喇樓主 做sit up會傷脊椎 你應該係要做crunches

一共要睇幾多次

脊醫喎唔係醫生喎

唔洗睇醫生
做gym 練背 腹
做埋hip thrust / squat
d肌肉有返力
注意站姿 坐姿
就有改善

crunches係咩
我無做situp了 之前search見到話會傷先去做plank

睇左半年了，好左少少都洗左十幾萬

有無大概個budget

你喺youtube search有好多教學 係類似sit up既動作黎

YouTube

睇跌打定咩

好貴

脊醫唔係醫生，要睇就睇骨科或者物理治療

唔係講緊政府嗰啲廢野
講緊私家醫生
你可以search schroth
ig都會搵到

想去gym room搵教練跟住做
自己做好驚用錯力/ 錯動作跟著傷到

我都似你右手面幅圖
但做開gym 所以冇咁明顯
但個人一彎低身 就好似有舊野凸起左咁

Search大山式趾環睇下岩唔岩用

迪卡農買瑜伽墊

訓教成日條腰好攰

呢個我都有跟住做，但我運作好似點做都唔應

90%都市人都有
放心

幫你地慳返啲錢

同你個問題好似
做左一個月運動後改善左好多

我睇過中環一次600蚊
但本身有公司保險claim
我睇個醫師都算好，會一開始就講要睇幾多次

C打你幾歲

我腰背掂到腳趾但係有呢個問題 成日使gym都好似冇咩用

依家先買

我有做運動都有𠵱個問題

條頸太直，瞓極個頸膊都好撚攰

試下每日得閒就引體上升咁樣半天釣30s-60s 慢慢釣到開始唔覺痛就再加20s跳繩交替做 20s繩30s釣

睇區浩庭醫師啦 真係有用
我睇咗半年 每次500-600
長短腳睇完第一次啪骨就好返
之後keep 住睇 好似做保養咁

但唔係個個好
冇事冇幹會比佢拉傷

睇上面Jeff

樓下d公園封鬼晒，無bar引了
只可以係屋企挨住sofa ，吉pat pat

掂到腳趾但條腰要直先係正確，如果要彎腰先得就姐係拉埋其他位置黎代替就代表條腰硬

見到個POST即刻坐返直

抬腿高過盤骨都可以強化腹直肌，無做 plank 咁辛苦，同樣練習 core

我條頸都好直

我以前好鍾意跳繩 係咪有用

屋企都練到

所以要搵個親d/好fd既保險問清楚
經物理治療會包呱我朋友都claim到
同埋依家你知易出事,為左未來需要真係買好d

可以試下

勸你唔好睇

其實治療師/教練都係開個堆動作療程畀你

重點係要勤力日日做

利申：係啪骨/物治/復康教練方面用左60k以上

呢個我有時都有做！原來有用

有冇人盆骨左右唔對稱

其實係因為有muscle好似條belt咁防止anterior pelvic tilt
絲打可以試下練埋medial glute，都係長期坐所以weakened

最衰依家武肺，否則可以試下空中瑜伽

我本身都係腰、膊頭、頸都會成日痛，後來純粹貪得意去咗做空中瑜伽，發現佢好多動作對條脊椎好好，例如有啲動作係成個人係條繩上面倒轉，個頭凌空向地下，可以放鬆同拉直返你嘅脊椎，一星期做一兩日，有好大改善

不過依家武肺冇得做，加上個人坐姿真係好差，又開始有少少痛返

捲腹

你係咪側彎呀

睇#51

主要係想強化全身，大前提係記得要跳一排就拉鬆肌肉再跳

放鬆下背 同大腿前側

睇#51 真心唔想再有人掉錢落海

我都好似係咁

我之前睇整體師（日本有牌嘅）
佢話其實你有意識挺胸收腹坐同行會好過自己推前/後骨盤

唔知喎 同側彎係咪同一樣野嚟？lateral pelvis tilt
我因為唔對稱搞到有啲長短腳

2000睇一次 物理治療900一次，一星期去一兩次。好快好。

唔好再亂咁水人去啲非傳統醫學既野
睇骨科醫生

我好反

d女成日覺得盤骨前傾係翹臀 靚pat
久而久之養成壞習慣
其實睇下YouTube日日跟住做 好快改善到
最緊要有恆心
不過你想安心d 睇醫生都得 不過就貴d

香港最好係佢。

呢兩日我企嘅時候開始有下意識將個pat收返
但坐緊嗰時真係唔知點坐

我有時下腰背會痛，照左x光啲骨冇“咩“

係咪正常

Lm

推呢個
搵施羅特（schroth) 脊柱側彎認證既醫生或物理治療師

有冇介紹

我打平訓覺成日腰痛，覺得係訓時條腰彎到離開咗床，後腰肌肉放鬆唔到。係咪都係類似問題？

其實去睇物理治療佢都係同你講返要加強邊個位嘅肌肉，最後都係要靠自己努力去操，不過你如果有少少酸痛可以去睇下，佢幫你電同針都好撚爽

痴L線 骨盤前傾或後傾係香港好多人都有 搵健身教練都幫到你 普通嘅肌肉唔平衡都講到咁大件事

咁岩有段教人用正確方法做運動改善

X光只係睇骨
就算睇骨有骨刺 （骨質增生）
年長十個有六七個都有只係成長變化既一種
有亦唔等於痛

下腰背普通痛要睇主要成日係肌肉緊張
可以循呢到去諗生活習慣

多謝！！睇緊 今晚試下跟住做

我都有

脊醫唔係註冊醫生
你講個樣叫骨科醫生

日日做好快改善

係咪即係啪骨？求介紹

我睇過三四個，最平三有蚊一次，我會每星期睇，有半有貴咁，每個月大約六千？ 我三個月見一次骨科。

加上要自己做運動。

我又係紅色個2條好唔舒服

我睇呢個
我覺得值得睇一睇，起碼你會知自己因咩事唔舒服先
之後再配合自己運動就會好好多

比較想知正常挺胸收腹係咩狀態
唔知自己啱唔啱

根本唔洗比錢啲乜都話睇醫生嘅醫生撚
呢啲片跟住做只要有恆心，一定解決到問題，唔洗錢

冇錯 呢啲都市病其實好易搞

我S型側彎，上半背向一邊尾龍骨向另一邊彎
正面睇盤骨會睇到其中一邊突咗少少 伸番直睇應該算長短腳？

正骨 幫你d骨 啪啪啪個d

樓主scoliosis 喎

我買果間陣係得骨科 但如果佢refer 你去 好似得，上次訓醒無啦啦條腰痛，之後打比個agent 即日幫我約骨科 之後由骨科個醫生refer做埋物理治療 都claim 足哂 total 好似20k埋單

保險包脊醫架咩？

睇落應該係，我訓落瑜伽墊時塞到個拳頭落去
跟住上面d教學拉下肌肉啦

唔明點解香港人咁抗拒 我係過來人 睇過所謂傳統醫學根本就冇用 冇用先去睇脊醫 明明外國奧運醫療隊個head 都係脊醫 外國每隊sport team都一定有脊醫 係香港人唔接受啲新事物

我都係S型脊柱側彎 又高低膊
上面彎右邊下面彎左邊 反轉S字咁
搞到右邊背脊厚啲 企係度人地話唔算明顯
但可能我自己知就硬係覺得睇得出
一烏低身就超明顯大細邊
以前又係有著過矯型架
我都覺得自己有啲盤骨前傾

可以試吓企係塊鏡前面
隻手叉腰 沿住盤骨邊向前摸會有個突起嘅位
比較吓兩邊係咪水平

我以前都係 左腳長期腳痹

我自己都覺得烏低身嗰時會側向一邊
同埋盆骨唔對稱唔敢著比較貼身嘅裙
個矯形當年著到我d肌肉無晒，軟pat pat咁

咁唔好睇囉

同埋要拉返鬆後下腰同前面近恥骨位嗰幾抽肌肉

lm

我後生完全唔做運動都有呢個問題
好彩之後貪得意做下運動
增強返啲肌肉
依家無事了
個陣我都唔知咩叫骨盤前傾

如果你唔係先天條spine有事
其實做返針對性運動
自然會矯正

利申：非專業

我估係因為我有埋脊柱側彎所以多人叫我睇醫生
如果只係前傾就根據返你嘅程度決定

到最尾都要訓練肌肉先會有力拉番正個人 當然嚴重到影響日常生活一定要睇醫生先

做運動係其次 平時坐姿 挺胸行 肩向外唔好圓肩行 出街玩手機 個頭 唔好向咁低 先係重點
做運動都只係2 3個鐘改善 平時姿勢先係重點

如果只係前傾 做好返適合改善前傾運動同拉筋就足夠

側彎真心建議你可以搵相關認證既人睇睇佢
學下日常注意同改善因佢而背痛時可以點做
輕微開始痛 睇兩三堂（一堂review運動）都搞得店

我都想，我係背一邊d肌肉特別厚

係咪成日坐？
前傾會有假跨盤
仲會導致坐骨神經痛
做多d強化腹同大腿運動

瑜珈拉筋都有用
但一定要姿勢正確

用左三年時間先改善到少少

睇過骨科做物理治療 針灸
最後去埋啪骨
啪骨最見效 但好易走番位

盤骨後傾又要點搞

真?
甩臼咁?

我都係有脊柱側彎同盤骨前傾，仲有駝背同條頸前傾 覺得自己成身啲骨都好有問題
絲打有冇興趣留下tg互相交流同督促下利申 真絲

我有做開gym操開腹同pat，但係都冇改善過
由細到大都偏向前傾，因為我由細到大訓喺到都知道有唔細嘅空位
冇得搞

睇物理治療 都係做翻肌肉平衡 fix個問題
逐個問題解決就已經可以啦

頭 肩 盤骨 膝頭 腳踝 suppose係直既
如果擔心咪睇下醫生

你係咪坐得多又坐得衰？你散步跑步返一排會慢慢好。
之前同你九成相似。

我自己覺得睇呢啲最重要就腳
Google搵一間有呢啲資格既診所問問收費啦
我個間$700/次

係
之前有用過一排跑步機，依家武肺諗緊點跑
每日有行路但可能唔夠

same here same
手腳好幼但係肚腩大到pk

跑跑步機唔扶住同瞇埋眼會彎向本身側彎嗰面
其實用樓梯機會唔會好啲 至少hold到手腳嘅位

你上youtube search pilates，一張yoga mat 既空間，淨用body weight 就已經好有效

上半身問題來自盤骨前傾

盤骨前傾問題來自腳底

可以檢查下自己有冇膝內旋

望下大腿同腳掌係咪成直線

男人老狗著乜裙

入到嚟竟然冇呢張

新事物
廿幾年中香港都已經有唔少脊醫
外國Generalize晒所有人
勁

係wo
我都係咁
好似肥咁

比起西方傳統醫學幾百年歷史咁都唔新咩

做吓卷腹，拉吓弓步搞掂啦

tg me:

佢啲片好正 又靚仔又大隻
希望可以堅持到做啦我

同你一樣搞到考唔到紀律部隊

點知自己有冇

我之前椎盤間突出突出都係睇脊醫好返佢哋呢啲脊醫全部都係外國讀書返嚟有牌唔明點解咁抗拒

咁究竟你個骨盤前傾係啲骨自己識傾落去，定係比其他肌肉韌帶拉落去

睇完普通科醫生 影響日常生活寫埋轉介信 有呢個需要就claim 得架喇 但當然唔係即買即claim 啦
一般等候期30日

利伸 幫人claim 過

想問你睇左幾耐醫返好?

西醫對比中醫幾千年歷史唔新咩

坐撚坐個腦柒下柒下咁

3-4次

我睇左幾廿次都未好返...

但係西醫同中醫中間發展嘅過程嘅冇交流㗎嘛 因為根本就唔同國家 西醫同脊醫都係西方國家嘅 而西方醫學一直都係西方嘅主流系統 脊醫一出嗰陣已經係咁比傳統西醫屌啦 當中好多conflict 70年代仲好多脊醫因為因為冇牌坐過監 不過最後脊醫個board打贏左官司 先開始有牌 有時真係忍唔住笑

加油！

之前我睇過係普通中醫，佢話自己係脊醫，睇咗四五次都未好返最後去中環轉左第二個脊醫，佢有晒equipment，有啲櫈幫你推翻d骨佢起碼有外國證書註冊咗既脊醫，睇咗幾次好返lu

想問絲打脊椎側彎會唔會腰痛？
我都有背柱側彎仲間唔中有痛 要做d lower back stretch先得
政府已經排左期睇physio
好想知有咩方法解決

Physio 通常幫你拉下啲肌肉囉 用ultrasound 用下嗰啲嘢電你囉 係會即刻鬆好多嘅 你遲啲應該腳會麻痹添 不過你幾多度啊

等緊X光報告

你灣得好西利？我有師兄弟好嚴重，成條頸成條脊椎成個人又側又歪都考到

Lm跟進

隻醫係撚醫生

你哋拉完筋會唔會腰好痛？
我條腰都好緊

睇physio都唔撚睇脊e啦 偽醫生

我直情係掂唔到腳趾+個背拱起

盤骨前傾係咪因為臀部肌肉弱，壓力全部由下背代償導致？

我睇個脊醫係poly physio grad

六七百蚊一次，睇十幾次應該整得番，之後靠做運動

如果無做開運動，做gym 只會越做越差，分分樓豬熱身都未做完就已經完了

我都有類似問題，之前成日整親
睇開中環一個骨科醫生，我次次問好多骨同肌肉的問題，佢會好詳細咁答你問題，同埋有啲咩治療係有用冇用，至少你唔會俾人呃治療費先，超級好人

專科一定收費高ga la..有啲錢唔慳得

保險我就claim意外的，物理治療 同 脊醫 都claim到

你tg我，我俾個醫生名你

有撚用咩
最後都係要靠鍛鍊肌肉
如果唔係就永續搵醫生

係。天生定後天

後天的話試下直腳彎腰睇下掂到邊

掂唔到上下五寸証明d根扯住而形成

拉番筋就會好番

健身片我只睇jeremy

咁緊係啦 但係我嗰陣唔睇根本做唔到運動 一做weight training 左邊舊肌肉痛都仆街

我有發現打開腳企個姿勢會好咗！
應該係我有內旋

對唔住囉

正正經經睇醫生啦脊醫又好中醫針灸啪骨又好

重口 盤骨都奶

我係膝至小腿O型
大腿直

想知

盆骨外擴有冇得搞?

打針 假桿片 不了

做瑜伽
之前我都有盆骨前傾問題
做幾個月就好番

我又唔係好犀利
但一練腹肌就會好似心口壓實左咁樣
抖唔到氣
所以根本練唔到sit up

小弟年半前開始做gym 開頭一路以為anterior pelvic tilt等於neutral spin
之後d squat deadlift barbell row全部用錯姿勢 直到有一排lower back痛到彎唔到先知自己一路tilt錯方向 我屌

agger
Leg raise都可免則免 新未必夠core strength壓到條lower back貼住地
可以做住leg tuck in先

男神

做瑜珈 打鬆寬關節 做腹肌運動

睇醫生冇用最多咪照呢樣果樣同寫物理治療轉介信
脊醫就啪下骨 啪完幾爽但一兩日內打回原形
物理治療用下儀器按摩比熱力啲肌肉同教做運動
我都有側彎加盆骨前傾一邊臀肌用唔到力添
你持之以恒練臀腹拉髂腰肌應該可以有好大改善

做運動改善弱既肌肉，留意坐姿同行路就改善到

situp 會傷腰係因為好多人腹肌唔夠力
用脊椎扯起同腳力hold地當做左
所以好多人係腹肌未無力 但個大脾根同頸冇力先

諗起就嬲香港中小學教既pushup situp
全部都係鳩教 睇落似就收貨

crunches 就好明確唔洗在意動作幅度
純用腹肌 個腹肌有收縮 背有離地 就當一個

中小學教pe阿sir多數係本身讀數理兼教體育
唔搵個文科教體育已好好

搵個唔做運動既教pe

我都係

用foam roller鬆背肌
練core (你講嘅plank)
我練左幾個月，明顯運動表現進步左好多

想知邊到睇 企得多好攰

厄鬼信啦
最難搞係盤骨

求人不如求己
自己去YouTube search anterior pelvic tilt

可以試吓睇骨醫 即係俗稱啪骨我啱啱試咗次不過唔係腰 幾百蚊一次 覺得幾有效 不過都幾痛

有
應該係kiu腳kiu得多

啪骨啦

打去BOOK明師傅 你趕既BOOK 定先(之前有人負責落BOOKING 家下唔知) 佢勁多客 平時要一星期 開返唔知有幾多人

鬆下個 iliopsoas muscle, 好似會好d

opinions from a polyu physio student
this problem is commonly associated with
weak posterior tilter of pelvis,including
-abdominal muscle
-gluteus maximus

tight anterior tilter of pelvis, including
-back muscle

=> conclusion: strengthen abdominal muscle and stretch back muscle

我做唔到拱橋

我都有 個肚腩大到死 跑幾多步都減唔到

又成日便秘同胃漲

屌我同你exact7ly一樣

上腹出力
下腹唔夠力
條腰骨彎哂咪傷
所以其實成個腹要直
下腹上腹一齊出力
條腰骨保持直就唔會受力

脊柱側彎有無得矯正 我有高低膊
利申 過哂青春期好耐

你咪唔好信囉 總之我就睇好咗

要配合埋運動又唔講
做左幾耐幾多次又唔講
講到睇一兩次就啪返正咁

之前做運動傷左好耐無做運動同gym, 覺得脊柱側彎嚴重左同盤骨前傾明顯左, 而家後面右邊肩胛骨長期都痛

我之前都係，後尾去做gym做吓負重運動就好咗好多

樓主我同你一樣
以前我大腿前側同後腰都長期痛
不過哩幾個月搵岩方法已經好左好多
脊醫都睇過啦 無Q用嫁 佢正係幫你電療放鬆
你方向已經正確
主要係練腹肌,大腿後側,同拉鬆大腿前側
我都係屋企瑜伽墊做
同埋行路記住收腹 哩樣都好有用

上面有講

有冇咩易d動作介紹跟上網d片做，個動作似，但用唔到目標肌咁或伸展拉唔到想拉既位，例如臀橋用唔到臀用左大腿力力，做plank又背痛

另外建議用滾筒6下？thx

我都做唔到訓低抬腰個動作，後腰位好辛苦，唔知點先叫無弓起個腰
plank我ok，你試下膝頭著地得唔得？個肚會feel到好緊

普通平板應該對太高難度，膝頭著地感覺好D~~
宜家覺得連坐同企既姿勢好似都唔啱咁

睇物理治療,
唔搞好佢只會愈黎愈衰
多數大路D要做既野就係強化弱既肌肉,放鬆緊既肌肉
技巧呢D要專業既先幫到你
我自己都搞緊,坐寫字樓多就係咁

如果有盆骨後傾點改善？

有做運動有腹肌都有少少前傾

好多睇脊醫睇到終身殘廢 樓豬唔好衝動

研究左5年做嬌正,而家無咩事,唔OK就自己再嬌正返佢
有排你受

除左盤骨前傾，我仲有肋骨外翻問題

係咪兩樣野一齊會好難搞？

咩嚟 你點樣知

for abs muscle strengthening,
do sit up

for back muscle stretching, simply bend down your trunk, u will feel stretching feeling over your back

for ur concern of bridging, i have an opinion for you if u want to involve more buttock muscle
1. have your knees touching each other, it will involve less hamstring
2. activate your buttock muscle before doing bridging
3. think of the buttock muscle during strengthening
** actually hamstrings is also posterior tilter, strengthening of this muscle can also benefit you

好難解釋 其實係用腹力壓tail bone落地

練腹練錯（例如你所謂既傳統sit up), 隨時係會令hip flexor 更加緊而加劇個問題

當然強化abs本身個諗法無錯

仲有上背

如果係指點樣active core 腹橫肌
我覺得比較易想像既就係想像自己用盡用力，吹緊一個氣球，吹到盡吹到爆肺個下，你會feel到中腹好抽抽地，好攰。

而另一個active到佢既日常例子，就係咳/清喉嚨

你用力咳個下都會feel到個腹收一收，緊一緊，其實都算係core用力幫手谷d氣出黎既例子

Feel到明白佢既作用，就知點去擺位

脊醫無用的
肌肉弱要自己鍛鍊

其實睇完佢同你啪返正之後你都係要做運動去keep返

我想講如果你本身有側彎問題
做plank同sit up係會加劇個彎度
希望你睇到個留言

大概係咁，肋骨比較突出黎， 好似又俗稱叫雞胸？
望落有四個胸咁

以前唔覺，以為肋骨天生就咁，
但慢慢發現好似都同骨盤前傾都有關咁

我都有突，但係係比較中間，突起咗一舊咁，關唔關事
但我企返直之後好似無咁明顯

依家加咗d其他拉肌肉嘅動作
plank真係唔得？我膝頭著地會唔會無咁傷
因為另一個訓低抬腰鍊腹部嘅動作我覺得背好辛苦，如果無埋呢個唔知點練個肚

situp其實一路無做過因為完全抬唔起個人

btw我個肚大概係咁
突起呢舊係硬硬地嘅肋骨嚟，中間軟d可以壓到少少但縮就無可能
好困擾 睇落突咗個肚腩咁，明明我無

Sit up就真係唔好啦(無側彎都唔建議做）
不過你plank都識跪地 識自己就番
總知任何動作你做完覺得lower back唔舒服就要stop

Sit-up 傷腰㗎，唔好亂做